---
layout: post.njk
title: Wie man zu der Masse spricht
date: 2022-07-31T21:15
---
Leute in Machtpositionen und öffentliche Autoritäten haben eine Regel bei der Kommunikation zu der Masse: *Bestätige sie!* Es geht nicht darum richtig zu liegen oder Sinn zu ergeben; das einzige, was man tun muss ist, die allgemeine Geisteshaltung der Öffentlichkeit aufzufangen und es an sie zurükzuwerfen. Um einige Beispiele anzuführen:

Während der Corona-Krise gab es viele Leute, die die Masken-Pflicht in geschlossenen Räumen befürwortet haben. Zu Gegnern der Maßnahmen sagten sie, dass ja nichts dabei sei, eine Maske anzuzuziehen, während man einen Supermarkt betritt, denn immerhin müssten sie auch Kleidung tragen und könnten nicht einfach nackt herumlaufen. Dass eine breite Öffentlichkeit so dachte war klar, so dass dann Bill Gates bei der Munich Security Conference 2022 genau dieses Argument wiederholte: wozu sich über Masken beschweren, wenn es auch normal sei, Hosen zu tragen? Wo soll da der Unterschied sein? Wo der Unterschied ist könnte man ganz einfach mit der Gegenfrage beantworten: Wieso sitzt du da auf der Bühne mit Hose, aber ohne Maske?

Doch es muss nicht logisch sein, es muss auch keiner kritischen Analyse standhalten, es muss lediglich Menschen in dem bestätigen, was sie bereits denken.

Genauso wie Arnold Schwarzenegger in 2021 sagte, dass wenn es um das Thema Bizeps ginge, er der Experte darin wäre, da er sich sein ganzes Leben damit befasst hätte und daher man auf ihn höre müsse; so müsse man auch auf Experten wie Fauci hören, die sich genauso lange mit dem Thema Viren befasst hätten – wenn sie sagen, dass man Masken tragen, Abstand halten und sich impfen müsse, dann wäre es komplett hirnrissig dagegenzusprechen, immerhin sind es ja die Experten!

Bevor ich das aus seinem Mund gehört hatte, hatte ich es schon sehr oft von anderen Menschen gehört und es war klar, dass in der Bevölkerung generell die Empfindung dieser Autoritätshöhrigkeit herrschte. Natürlich lässt sich dieses Argument sehr leicht auseinandernehmen, aber Logik ist für die meisten Menschen nicht einmal ansatzweise so mächtig wie das Gefühl, dass man richtig lag und eine Person von Autorität sie bestätigt.

Wieviele Veganer fühlten sich nicht bestätigt, als sie sich die Dokumentation ansahen, die pflanzenbasierte Ernährungen bewarb, in denen auch wieder Arnold Schwarzenegger auftrat und den Leuten versuchte zu verkaufen, dass Veganismus besser für Athleten sei als Fleisch? Dass der Grund, warum er auf dem Höhepunkt seiner Bodybuilding-Karriere hauptsächlich tierische Produkte konsumierte, der war, dass Steaks das Image von Männlichkeit hatten und das zum Sport des Bodybuildings passte? Komplett hirnrissig und eine offensichtliche Lüge. Aber die Masse hat keinen rationalen Verstand, nur einen emotionalen.

Dass man sich zu jemanden verbunden fühlt, der die Welt genauso sieht man selbst, ist natürlich menschlich. Ich möchte nicht leugnen, dass es sich gut anfühlt, bestätigt zu werden. Jedoch sehe ich selten jemanden, der *wirklich* so denkt wie ich, aber nicht wenigstens eine eigene Note in seiner Argumentation hat. Dadurch, dass er ein eigener Mensch mit seinen eigenen individuellen Erfahrungen ist, steht er nicht auf dem exakt gleichen Punkt im vierdimensionalem Raum-Zeit-Koordinatensystem wie ich und kann etwas zu der Sichtweise beitragen, die ich noch nicht kannte. Wenn man jedoch ein Argument genauso wiederholt, wie es bereits im kollektiven Bewusstsein herrscht, bedeutet es, man hat es entweder kopflos übernommen hat oder man versucht die Massen zu manipulieren.

"Wozu gegen Corona-Regeln sein, aber keine Problem damit haben an einer roten Ampel anzuhalten? Beides Regeln, an die man sich als Gesellschaft zu halten hat." Auch das habe ich sehr oft gehört. Und kurz nachdem dieses dumme Argument im kollektiven Bewusstsein angekommen war, konnte man es als Echo von Personen der Öffentlichkeit und "Autoritäten" hören.

Aber das ist natürlich nichts neues unter der Sonne. Jeder Kandidat, der für ein öffentliches Amt antritt, wusste schon immer, dass es das Klügste war, den Glauben und die Meinungen der Menschen, zu denen man spricht, zu spiegeln. Deswegen tritt nie ein ungläubiger Kandidat in einem allgemein  religiösen Land an. Sind diese wirklich religiös? Diese Frage kann sich jeder selbst beantworten.